全球首創 京都西本願寺僧侶組電力公司賣電維生

日本和尚賣電維生，京都名剎西本願寺的僧侶成立小型電力公司「TERA Energy」（寺院電力），明年起將以再生能源發電再賣電給旗下寺院和檀家（施主），日本放送協會NHK報導，僧侶賣電為全球首創。

西本願寺為淨土真宗本願寺派的本山，也是世界遺產登錄的日本重要文化財產，即使西本願寺是知名的京都觀光名勝，但近年來因為施主減少，旗下寺院經營環境頗為艱困，寺方僧侶把腦筋動到賣電事業以增加收入，今年6月成立小型電公司。

日本從2016年4月起開放電業零售完全自由化之後，新電力公司以較廉價的電費提高與大電力公司的競爭力，寺院電力也打出了電費較中國電力公司便宜2%的銷售策略。

客群鎖定包括廣島、山口等中國地區五縣旗下寺院和施主等家庭用電戶，首年度目標希望能爭取4000戶簽約。報導指出，西本願寺系列寺院在中國地區五縣約有3000多間，旗下的僧侶和施主也將成為最佳業務員，推廣寺院電力，旗下各家寺院也能從中獲取一定比例的報酬，做為寺方營運資金。

呢個本願寺大撚到仆街
入左去好似返左古代

本願寺顯如
死之手指

西本願寺系列寺院在中國地區五縣約有3000多間

點發?
用業力發電?

旗下的僧侶和施主也將成為最佳業務員

做和尚都要跑數

Nobunaga likes it.

太陽能發電用佛光

念經發電?

資本主義之害

Ching 好波

日本和尚同中國佛教嗰啲唔同綜派
世俗化咗
佢哋可以飲酒食肉娶老婆生仔
其實同打工冇乜分別

中國少林寺咪一樣

我地笑錯咗台灣用愛發電啦

屌你5代石山本願寺防高到，根本打唔入架

點解唔係毛利或者前田賣電？

燒比壑山發電？

日本和尚大致上做三樣嘢去賺錢
喪禮
賣御守
祈福

姐係祈福黨

根本就係形式主義，個個都已經好功利唔行佛法修改

其實神社嗰啲都係做呢啲

一向宗